<resources>
    <string name="app_name">ModelStudent</string>
    <string name="title_activity_last_time">LastTimeActivity</string>
    <!-- Strings used for fragments for navigation -->
    <string name="first_fragment_label">First Fragment</string>
    <string name="second_fragment_label">Second Fragment</string>
    <string name="next">Next</string>
    <string name="previous">Previous</string>

    <string name="hello_first_fragment">Hello first fragment</string>
    <string name="hello_second_fragment">Hello second fragment. Arg: %1$s</string>

    <string name="text">하우스워크</string>
    <string name="text2">아이의 하루</string>
    <string name="text3">라스트타임</string>
    <string name="text4">설정</string>

    
    <string-array name="sentence_list_1">
        <item>정말 너를 사랑한단다.</item>
        <item>틀려도 괜찮아</item>
        <item>네가 정말 열심히 했으면 그것으로 충분한 거야.</item>
        <item>넌 잘할 수 있어.</item>
        <item>오늘 하루 가장 즐거운 일은 뭐였니?</item>
        <item>항상 미소를 간직하렴. 사람들은 주변을 환하게 하는 미소를 가진 사람에게 끌린단다.</item>
        <item>다른 사람과 너 자신을 비교하는것에 시간을 낭비하지 마렴.</item>
        <item>다른 사람에게 엄하게 굴지 말아라. 가끔 우리가 이해하지 못하는 숨겨진 어떤 환경에 놓여질때가 있단다.</item>
        <item>말은 사람에게 상처를 주기 위해 있는 게 아니란다.</item>
        <item>	&quot;나만 좋으면 돼	&quot; 하는 사람에겐 아무도 도움을 주지 않는단다.</item>
        <item>모르는 것을 물어보는 것도 용기란다</item>
        <item>엄마(아빠)도 처음엔 서툴렀어.</item>
        <item>세상에 쓸모없는 일은 없단다.</item>
        <item>순수한 사람일수록 상처를 잘 받는단다.</item>
        <item>엄마(아빠)는 언제나 널 믿는단다.</item>
        <item>넌 훌륭한 사람이야</item>
        <item>싸우지 않으면 안 될 때도 있단다.</item>
        <item>속여서 이기는 것보다 지는 게 낫단다.</item>
        <item>남의 외모에 대해 함부로 말하면 안 된단다.</item>
        <item>엄마(아빠)는 네가 반드시 할 수 있다고 생각해</item>
    </string-array>

    <string-array name="sentence_list_2">
        <item>"온갖 실패와 불행을 겪으면서도 인생의 신뢰를 잃지 않는 낙천가는 대개 훌륭한 어머니의 품에서 자라난 사람들이다."</item>
        <item>"이 세상에는 여러가지 기쁨이 있지만, 그 가운데에서도 가장 빛나는 기쁨은 가정의 웃음이다. 그 다음의 기쁨은 어린이를 보는 부모들의 즐거움인데, 이 두가지의 기쁨은 사람의 가장 성스러운 즐거움이다."</item>
        <item>"나는 성장하면서 좋은스승과 좋은 벗을 많이 만나 큰 도움을 받았다. 하지만 무엇보다도 아버지로 부터 받은 사랑과 교훈, 그리고 모범이 가장 훌륭한 교훈이었다."</item>
        <item>자기의 자식에 대해 아는 아버지는 슬기롭다.</item>
        <item>"가족들의 더할 나위없는 귀염둥이였던 사람은 성공자의 기분을 일생동안 가지고 살며, 그 성공에 대한 자신감은 그를 자주 성공으로 이끈다."</item>
        <item>"방안에서 자기 아이들을 위해 전기 기차를 매만지며 삼십 분 이상을 허비할 수 있는 남자는 어떤 남자이든사실상 악한 인간이 아니다."</item>
        <item>"어머니는 우리의 마음속에 얼을 주고 아버지는 빛을 준다."</item>
        <item>"자연 가운데 아들딸의 행복을 기뻐하는 어머니의 기쁨만큼 거룩하고 사람을 감동시키는 기쁨은 없다."</item>
        <item>한 사람의 현모는 백명의 교사에 필적한다.</item>
        <item>"휼륭한 부모의 슬하에 있으면 사랑에 넘치는 체험을 얻을 수 있다. 그것은 먼 훗 날 노년이 되더라도 없어지지 않는다. "</item>
        <item>우리 아이들에게 줄 수 있는 가장 큰 선물은 우리가 가진 귀중한 것을 아이들과 함께 나누는 것뿐만 아니라, 자기들이 얼마나 값진 것을 가지고 있는지 스스로 알게 해주는 것이다.</item>
        <item>최고의 가르침은 아이에게 웃는 법을 가르치는 것이다.</item>
        <item>"이세상에 태어나 우리가 경험하는 가장 멋진 일은 가족의 사랑을 배우는 것이다.</item>
        <item>가정이야말로 고달픈 인생의 안식처요, 모든 싸움이 자취를 감추고 사랑이 싹트는 곳이요, 큰 사람이 작아지고 작은 사람이 커지는 곳이다.</item>
        <item>마른 빵 한 조각을 먹으며 화목하게 지내는 것이, 진수성찬을 가득히 차린 집에서 다투며 사는 것보다 낫다.</item>
        <item>내가 이미 수천 번도 넘게 말했지만 나는 이 자리서 한 번 더 말하고 싶다. 세상에서 부모가 되는 일보다 더 중요한직업은 없다.</item>
        <item>가정은 행복을 저축하는 곳이지 행복을 캐내는 곳이 아니다. 얻기 위해 이루어진 가정은 반드시 무너지고 주기 위해 이루어진 가정은 행복하게 된다.</item>
        <item>가족들이 서로 맺어져 하나가 되어 있다는 것이 정말 이 세상에서의 유일한 행복이다.</item>
        <item>행복한 가정은 미리 누리는 천국이다.</item>
        <item>가정이란 어떠한 형태의 것이든 인생의 커다란 목표이다.</item>
    </string-array>
    
    <string-array name="sentence_list_2_said">
        <item>앙드레 모루아</item>
        <item>페스탈로치</item>
        <item>발포아</item>
        <item>세익스피어</item>
        <item>프로이드</item>
        <item>스트라비스키</item>
        <item>장 파울</item>
        <item>장 파울</item>
        <item>헤르바르트</item>
        <item>루드비히 베토벤</item>
        <item>스와힐리 격언</item>
        <item>프리드히 니체</item>
        <item>조지 맥도날드</item>
        <item>H.G.웰스</item>
        <item>성경</item>
        <item>오프라 윈프리</item>
        <item>우찌무라 간조</item>
        <item>퀴리부인</item>
        <item>R.Browning</item>
        <item>J.G.홀랜드</item>
    </string-array>

    <string-array name="sentence_list_3">
        <item>"자녀에게 침묵하는 것을 가르치라.말하는 것은 어느새 쉽게 배워버린다."</item>
        <item>"자식을 기르는 부모야말로 미래를 돌보는 사람이라는 것을 가슴속 깊이 새기도록 한다. 자식들이 조금씩 나아짐으로써 인류와 이 세계의 미래는 조금씩 진보하기 때문이다."</item>
        <item>"내집이 이 세상에서 가장 따뜻한 보금자리라는 인상을 자녀에게 심어줄수 있는 어버이는 훌륭한 부모다. 어린이가 자기 집을 따뜻한 곳으로 알지 못한다면 그것은 부모의 잘못이며, 부모로써 부족함이 있다는 증거이다."</item>
        <item>"맹목적인 모성애 때문에 파멸한 인간이 위험한 소다병으로 파멸한 인간보다 많다."</item>
        <item>"부모란 하나의 중요한 직업이다. 그렇지만 여태까지 자식을 위해 이 직업의 적성 검사가 행해진 적은 없다."</item>
        <item>부모의 좋은 습관보다 더 좋은 어린이 교육은 없다.</item>
        <item>"사람들은 항상 자녀들을 위해서 무엇인가를 하고있다고 말한다. 그러나 자녀들이 우리들을 위하여 무엇인가 해주는 것을 보고 싶다. "</item>
        <item>"효도하고 순한 사람은 또한 효도하고 순한 아들을 낳으며, 오역(불교의 지옥에 갈만한 큰 죄)한 사람은 또한 오역한 아들을 낳는다. 믿지 못한다면, 저 차마 끝의 낙수(落水)를 보라. 방울방울 떨어져 내림이 어긋남이 없다."</item>
        <item>"아이가 건강하고 독립된 존재로 거듭날 수 있도록 지켜봐 주는 것이 부모의 역할입니다. 육아의 궁극적인 목적은 자녀들의 독립입니다."</item>
        <item>육아를 완벽하게 하려고 하지 마세요. 완벽한 부모가 좋은 부모가 아니라 최선을 다하는 부모가 좋은 부모입니다.</item>
        <item>아이들은 허용이 있어야 진짜 	&quot;금지	&quot;를 배웁니다.</item>
        <item>자식을 낳으면 철들 때까지 착하게 인도해야 한다. 이미 자란 다음에 바로잡으려 하면 매우 어려울 것이다. 어느덧 자라 주관이 뚜렷한데 그 주관이 그릇된 것이라면 어느 누구도 바로잡기 힘들다. 그래서 교육은 빠를수록 좋다.</item>
        <item>자식 키우기란 자녀에게 삶의 기술을 가르치는 것이다. 그릇된 기술을 가르치고 있는 것은 아닌지 늘 점검해야 하는 것이 중요하다.</item>
        <item>면박 주는 아이는 눈치가 늘고 또 하도록 독려하는 아이는 용기가 늘지요, 소리 질러 키운 아이는 분노하기를 잘하고 그럴 수도 있다고 미소 지어 키운 아이는 온유함을 보여요.</item>
        <item>자식을 불행하게 하는 가장 확실한 방법은 언제나 무엇이든지 손에 넣을 수 있게 해주는 일이다.</item>
        <item>	&quot;아이에게 무엇이 결여됐는지	&quot;를 보는 것이 아니라 	&quot;아이에게 무엇이 있는지	&quot;를 찾아내는 것이 부모의 역할이다.</item>
        <item>방법을 가르치지 말고 방향을 가리켜라. 가르치면 모범생을 길러낼 수 있지만 가리키면 모험생을 길러낼 수 있다.</item>
        <item>우리 말보다 우리의 사람됨이 아이에게 훨씬 더 많은 가르침을 준다. 따라서 우리는 우리 아이들에게 바라는 바로 그 모습이어야 한다.</item>
        <item>자녀가 당신에게 요구하는 건 대부분 자기들을 있는 그대로 사랑해달라는 것이지, 온시간을 다 바쳐서 자기들의 잘잘못을 가려 달라는 것이 아니다.</item>
        <item>아이에게 약속을 지키지 않는 것은 거짓말을 가르치는 것이다</item>
    </string-array>

    <string-array name="sentence_list_3_said">
        <item>B. 프랭클린</item>
        <item>칸트</item>
        <item>워싱턴 어빙</item>
        <item>오크라이크너</item>
        <item>버나드 쇼</item>
        <item>슈와프</item>
        <item>에디슨</item>
        <item>명심보감</item>
        <item>오은영</item>
        <item>오은영</item>
        <item>오은영</item>
        <item>율곡 이이</item>
        <item>일레인 헤프너</item>
        <item>최효찬</item>
        <item>루소</item>
        <item>대럴드 트레퍼트</item>
        <item>데이브 버제스</item>
        <item>조셉 칠튼 피어스</item>
        <item>빌 에어즈</item>
        <item>탈무드</item>
    </string-array>

    <string-array name="faq_question">
        <item>아이에게 내용이 어떻게 전달이 되나요?</item>
        <item>하우스 워크를 통해 아이에게 주는 영향력은 무엇인가요?</item>
        <item>리스트에 무엇을 적어야할지 모르겠어요.</item>
        <item>아이가 하우스워크 목표를 이행한것은 어떻게 알 수 있을까요?</item>

        <item>아이의 하루 일과는 어떤식으로 저장이 되나요?</item>
        <item>라스트 타임을 통해 아이에게 주는 영향력은 무엇인가요?</item>
        <item>라스트 타임은 무슨 기능 인가요?</item>
        <item>라스트 타임을 아이가 이용하기 꺼려해요</item>

        <item>발화 내용은 어떤식으로 받아오나요?</item>
        <item>아이의 하루는 무슨 기능 인가요?</item>
        <item>대화 내용이 추가 될 때마다 알람을 받을 수는 없나요?</item>
        <item>아이와 인공지능 스피커의 대화가 부자연스러워요</item>

        <item>아이의 휴대폰에도 앱을 다운로드 할 수 있나요?</item>
        <item>앱의 버그/오류가 있어요</item>
        <item>바라는 개선 사항이 있어요</item>
        <item>원숭이 캐릭터 이름이 있나요?</item>
    </string-array>

    <string-array name="faq_answer">
        <item>하우스워크에서 리스트를 작성하시면 NUGU스피커가 아이에게 오늘의 할 일을 알려주는 시스템으로 구현되어 있습니다</item>
        <item>하우스워크를 통해 아이는 스스로 시간을 관리하며 자기주도적 학습능력을 기를 수 있습니다.</item>
        <item>리스트 카테고리는 집안일, 숙제, 음식, 기타로 이루어져있습니다. 해당 카테고리를 참고해서 자녀가 혼자 쉽게 할 수 있을 만한 목표를 설정해보시는건 어떨까요?</item>
        <item>Model Student는 아이의 자기주도력 향상을 목표로 기획한 프로젝트 입니다. 따라서 아이의 이행 사실 여부는 알 수 없습니다.</item>

        <item>일과는 아이의 하루로 확인 하실 수 있으며, 하스트타임에서 아이가 하루를 어떻게 느꼈는지 볼 수 있습니다.</item>
        <item>아이에게의 영향보다는 아이의 부모님께서 아이의 요즘 기분을 알 수 있도록 하는 기능입니다,</item>
        <item>라스트 타임을 통해 원하는 날짜를 아이가 어떻게 느꼈는지를 볼 수 있습니다. 또한 아이와 NUGU가 대화하듯 얘기하므로 감정을 솔직하게 나타내 아이의 속마음을 알 수 있습니다.</item>
        <item>라스트 타임을 처음 접하는 아이에게는 다소 낯설 수 있습니다. 부모님께서 먼저 NUGU스피커에게 하루 일과 또는 속마음 얘기해 아이와 NUGU스피커의 거리를 좁히는것은 어떨까요?</item>

        <item>아이와 NUGU스피커의 일일 대화를 Model Student 앱에서 받아와 보여지는 형식입니다.</item>
        <item>아이의 하루 기능은 일일 동안 NUGU와 아이의 대화를 부모님도 확인 할 수 있는 기능입니다.</item>
        <item>아직 알람 기능은 따로 마련되어 있지 않습니다. 추후 추가 될 가능성에 대해 긍정적으로 검토하겠습니다!</item>
        <item>발화를 추가해 대화가 자연스럽게 이어지도록 꾸준히 업데이트할 생각입니다. 어떤 부분에서 어색함을 느끼셨는지 a23218901@gmail.com로 알려주시면 기능 발전에 큰 도움이 될 것 같습니다!</item>

        <item>해당 Modenl Student 앱은 보호자를 타겟으로 만들어졌기 때문에 자녀분께서 활용하시기에는 다소 어려움이 있습니다.</item>
        <item>해당 오류/버그 사항은 (대충 이메일 주소)로 버그 내용을 보내주시면 감사하겠습니다!</item>
        <item>소중한 의견은 (이메일 주소)로 언제든지 보내주세요! 추후 조언을 참고해 기능을 업데이트할 가능성이 있습니다.</item>
        <item>저희 Model Student의 마스코트로서 자녀의 자기주도학습 능력을 이끌어주는 고마운 친구입니다.</item>
    </string-array>

    <string-array name="hw_category">
        <item>집안일</item>
        <item>숙제</item>
        <item>음식</item>
        <item>기타</item>
    </string-array>

    <string-array name="bottom_navi_item">
        <item>help</item>
        <item>home</item>
        <item>setting</item>
    </string-array>

    <string-array name="custom_weekdays">
        <item>SUN</item>
        <item>MON</item>
        <item>TUE</item>
        <item>WED</item>
        <item>THU</item>
        <item>FRI</item>
        <item>SAT</item>
    </string-array>

    <string-array name="custom_months">
        <item>1월</item>
        <item>2월</item>
        <item>3월</item>
        <item>4월</item>
        <item>5월</item>
        <item>6월</item>
        <item>7월</item>
        <item>8월</item>
        <item>9월</item>
        <item>10월</item>
        <item>11월</item>
        <item>12월</item>
    </string-array>
</resources>